裁判官何俊堯被投訴

1100 #有線
裁判官何俊堯被投訴審理八宗反修例案件時，針對警員或輕判被告，除兩案仍在上訴外，其餘投訴都不成立

係投訴不成立
定係個被告罪名不成立？

針對同一名法官或司法人員而提出的相同或類似投訴

司法機構就有關投訴的回應 (ESCC2461/2019、ESCC700006/2019、ESS33914-16/2019、ESCC654/2020、ESCC103/2020、ESCC292/2020、ESCC722/2020 及 ESCC2551/2019)

司法機構就公眾對何俊堯裁判官(下稱“裁判官”)審理的8宗案件的投訴，發表以下回應：

ESCC2461/2019 及 ESCC700006/2019

由於律政司就這兩宗案件向上訴法庭提出刑期覆核的申請，因此司法機構會待該案的司法程序完結後才作出適當的跟進。

ESS33914-16/2019、ESCC654/2020、ESCC103/2020、ESCC292/2020、ESCC722/2020 及 ESCC2551/2019

題述案件的上訴或申請刑期覆核時限已屆滿。

總裁判官經已深入了解，及閱讀每宗案件的裁決理由或判刑理由的錄音謄本。有關的裁決理由或判刑理由的錄音謄本已上載司法機構的網頁。

總裁判官基於下述理由，認為針對裁判官審理題述案件的司法行為的投訴不成立。

ESS33914-16/2019

裁判官經審訊後裁定三名被告人各一項「在立法會會議廳範圍內逗留時未有遵守秩序」傳票，罪名成立。各被告人分別被罰款$1,000。(判刑理由的錄音謄本見此連結)

投訴指，裁判官輕判三名被告人，又指他們未來必定是「社會棟樑」，應保留「有用之軀」。

「在立法會會議廳範圍內逗留時未有遵守秩序」罪的最高刑罰是罰款$2,000及監禁3個月。裁判官的口頭判刑理由已說明量刑的基礎，包括案中擾亂秩序的程度、時間等因素。

裁判官量刑時提及「有用之軀」和「社會棟樑」等字眼。根據判刑理由的前文後理，裁判官當時警惕三名被告人，如為了表達意見而犯下較本案為嚴重的罪行時，會面對刑期不短的即時監禁。裁判官續指出，三名被告人作為大學生，本具「有用之軀」及有條件作「社會棟樑」，為社會作出貢獻。(錄音謄本第2頁 A 至 F 行)。

裁判官的言論沒有就三名被告人被定罪的犯罪行為表達任何含有政治傾向性的立場，亦沒有表面偏頗的情況。

ESCC654/2020

被告人於裁判官席前承認一項「刑事損壞」罪，被判處遵守12個月的感化令，亦須賠償$1,200。(判刑理由的錄音謄本見此連結)

投訴指，裁判官明言不想判處阻嚇性或懲罰性的重刑。

被告人犯案時18歲。裁判官在判刑前為被告人索取了感化報告和社會服務適合性報告。裁判官於2020年5月20日的聆訊期間，向被告人的代表大律師和被告人表示：

「官： 即係當然犯咗法，我哋講緊個判刑上一定要反映到一定嘅懲罰。」

「官： 但係，同時間，即係以佢嘅年紀、以佢嘅背景，我亦都好希望係著重喺嗰個更生嗰一方面。」

「官： …即係法庭當然即係考慮到你嘅年紀，考慮到你嘅背景，我好唔想係要即係對你判處一啲係 - - 純綷係一啲即係可能懲罰式嘅一啲嘅刑罰，或者一啲係阻嚇性嘅刑罰…」
從上述的對話可見，裁判官在考慮「懲罰性」和「阻嚇性」兩項判刑的原則時，衡量了被告人的年紀、背景和更新等量刑因素和原則。裁判官的言論沒有就被告人被定罪的犯罪行為表達任何含有政治傾向性的立場，亦沒有表面偏頗的情況。

ESCC103/2020

裁判官經審訊後，裁定案中2名被告人分別被控的一項「襲擊在正當執行職務的警務人員」罪，罪名不成立。(裁決理由的錄音謄本見此連結)

投訴指，裁判官於裁決理由中斥責警員證人態度輕佻及蔑視、作供時猶如置身於「平行時空」和以「大話冚大話」。

裁判官分析證供時指出，呈堂的影像片段顯示，第二控方證人於案發現場以「輕佻」和「蔑視」的態度向被告人說：「偷拍我哋」(錄音謄本第2頁 P 至 Q 行) 。裁判官並不是針對警員證人於庭上作供時的態度。

裁判官分析證供時又指出，兩位警員證人描述的事件經過，與呈堂影像片段顯示的截然不同，情況如辯方陳詞所說，警員像是在描述另一個時空，一個「平行時空」。 (錄音謄本第2頁 N 至 O 行)

裁判官的口頭裁決理由，分析了控方兩名警員證人的證供，包括他們庭上的證言與警員記事冊的記錄、證人書面供詞的內容和現場的影像片段之間的分歧、證供的客觀可能性和他們接受辯方盤問下的解釋等(錄音謄本第2頁 B 至 第5頁 E 行)。裁判官有權按席前的證供就各證人的可信性作出評論和裁斷 。

裁判官的事實裁斷和對證供的分析是以案中的證供作為基礎和依歸，並沒有表達任何個人或帶有政治傾向的言論，亦沒有出現針對警務人員表面偏頗的情況。

ESCC292/2020

被告人被控一項「襲擊警務人員」罪。

投訴指，裁判官質疑被告人於案發現場未明白警員的解釋，因而批准簽保守行為令。

實情是控辯雙方於審訊展開前達成協議，同意以控方撤回控罪及被告人簽保守行為的方式處理本案。

被告人是一名聾啞人士，需以手語溝通。聆訊期間，裁判官與控方討論「案情撮要」時曾假設性表示 :「咁跟住經過一輪嘅即係解釋，當然假設被告人即係當時即係都係聽唔明佢講嘢㗎喇一定。」

裁判官最後接納控辯雙方的建議，在被告人承認案情後，頒令她須自簽$2,000和守行為24個月。

裁判官同意和接納控辯雙方所建議的處理方法，並沒有如投訴函所指，質疑被告人不明白警員證人於案發現場所發出的警告。

ESCC722/2020

被告人經審訊後被裁定一項「管有任何物品意圖摧毀或損壞財產」罪，罪名不成立。(裁決理由的錄音謄本見此連結)

投訴指，裁判官表示不能放心依賴警員證人的證供，因而裁定被告人罪名不成立。

審訊時，大部份的控方案情以「承認事實」的方式呈堂，控方只傳召一名警員出庭作供。誠如裁判官口頭裁決理由所指，控辯雙方不爭議被告人於關鍵時刻管有涉案的物品，案中的爭議在於被告人的管有意圖。

裁判官於裁決時沒有就控方證人的可信性作出裁斷，亦沒有如投訴函所指，質疑或評論其證供的可信性。裁判官更沒有表達任何個人或帶有政治傾向性的言論，亦沒有針對警務人員表面偏頗的情況。

ESCC2551/2019

被告人經審訊後被裁定一項「管有攻擊性武器或工具適合作非法用途」罪，罪名不成立。(裁決理由的錄音謄本見此連結)

投訴指，裁判官表示不能信納警員證人的證供，因而控方無法證明涉案物品屬被告人所管有，裁定被告人罪名不成立。

裁判官於口頭裁決理由中，經分析了警員庭上的證言，與其書面的證人供詞的內容和警員記事冊的紀錄之間的分歧後，裁定警員證供的可信性存疑，控方未能在全無合理疑點的舉證標準下，證明被告人於關鍵時刻管有涉案的物品。裁判官進一步指出，即使能證實被告人於關鍵時刻管有涉案的物品，就法律觀點而言，控方指稱被告人管有涉案物品的目的，亦不符合控罪中「非法用途」這項元素所指的三項定義 : 即束縛人身自由、傷害他人身體和入侵或非法進入住宅。

裁判官的事實裁斷和對證供的分析是以案中的證供作為基礎和依歸，並沒有表達任何個人或帶有政治傾向的言論，亦沒有出現針對警務人員表面偏頗的情況。

總結

總裁判官留意到律政司亦沒有就上述六宗案件的裁決或刑罰，以判刑過輕、原則性犯錯、法律觀點出錯或表面偏頗為理由，向裁判官、原訟法庭或上訴法庭提出覆核裁決、覆核刑罰或案件呈請的申請。 這與總裁判官對上述投訴的結論吻合。

總裁判官強調，上述案件的裁決、判罰是裁判官經過獨立斷案而作出的司法決定。基於司法獨立的基本原則，總裁判官不適宜亦不會以行政的職能干預任何的司法決定。

終審法院首席法官同意總裁判官的意見。

2020年10月8日

投訴不成立

推

藍屍都弱鳩智

佢哋都唔會睇判詞㗎啦

咁我地投訴鄭紀航，蘇狗嗰啲又有冇理我地

我寄左十幾封信啦

咁我地投訴紅官果d呢

林柒婆要出馬了，唔好畀689搶先呀！
敢於鬥爭，唔好停呀。
香港需要文化大革命。

睇錯何澤堯

記得最清楚係佢狂屌狗講大話然後班智商負數藍屍去投訴
大佬果班撚樣前言不對後語仲要有晒片

我反而想佢投訴成立播, 再加速D, 唔好等人有OMDB幻想

何君堯

應該係案件上訴緊 未可以處理住

正 總裁判官都係偏黃

仲有部份官係黃

法治都未算死得晒

如果唔係因為dept of joke唔撚告
大撚把狗全部老妨入去坐返幾年啦

依家司法係死頂緊
唔知挨到幾耐

要守住法治最後防線

收皮啦五毛
總裁判官係蘇惠德，有份審國安法

紅官咁多人投訴處理未？

投訴吳重儀，胡慧敏有結果未

睇錯做裁判官何君堯

果幾單上訴緊/未判
其實除咗蘇文隆繼續審之外
其他果幾個都審少咗好多政治case

佢荃灣個辦事處執咗

葛乜乜(疑似)博士....
同藍屍巿民....投訴不成立~!

裁判官進一步指出，即使能證實被告人於關鍵時刻管有涉案的物品，就法律觀點而言，控方指稱被告人管有涉案物品的目的，亦不符合控罪中「非法用途」這項元素所指的三項定義 : 即束縛人身自由、傷害他人身體和入侵或非法進入住宅。

淨係呢段都已經有勁多單係可以投訴加上訴啦
班紅官偏頗同既定到呢

葛乜乜(疑似)博士....
同藍屍巿民....再去投訴投訴不成立~!

何青天

唔明點解蘇狗仲可以無事
條友癲撚到有罪假定

我地藍絲又輸

係搬咗去旁邊咋 都仲係篤眼篤鼻

點會比你投到

國安庭法官點投訴都唔會有事

Push

高尚情操可能都會話
藍屍愛國愛黨 本具高尚情操

推 踢爆港府密謀12人送中 警務人員坐定翼機 監視偷渡艇 - 分享自 LIHKG 討論區

夠疆咪放上高院等陪審團判囉
屌你老母

證明藍絲比黃絲更勤力、更敢於死纏爛打

投訴師出動
一個個紅官投訴

蘇 入左極權法判官團, 如果投訴成立 無得審社會案, 即係推翻林奠(共)嘅委任 唔比審極權法；
如果投訴成立,唔比審社運,但又可以審極權法.真係唔知講咩好......

〔即時新聞／綜合報導〕一名支持港府、中共的八旬老翁今年4月16日於香港中聯辦附近涉嫌刺傷前立法會議員梁國雄，還高呼聲稱要「替天行道」。老翁今天（17日）在法庭上認罪，但強調是「為香港出頭」；主審法官鄭紀航竟稱許犯嫌「熱愛社會」，因與被害者政見不同才犯案，決定先為其申請社會服務令；前香港眾志秘書長黃之鋒大呼這段法庭對話令人傻眼！

綜合港媒報導，「長毛」梁國雄事發當日率眾到中聯辦請願，抗議港澳辦及中聯辦高調干預立法會事務，之後卻被81歲的黃森球以鑿刀襲擊，致使其右腰窩受傷。今天黃男於香港東區裁判法院承認一項襲擊致造成身體傷害罪，但強調是為香港出頭，狂言說若要有槍絕對槍擊梁國雄，還在庭上揚言「一個許智峯，一個黃之鋒，兩個遲早都要死」。

針對政治人物行兇，放喺全世界審判都應係加刑理由，而鄭紀航竟成為減刑理由，仲事先表明唔會判監禁

求投訴紅官link再投訴多次，保好官

如果法官係黃 咁法治都係要死
法官嘅天職係要公正判案 唔可以有立場
你前言不對後語 誤導市民大眾 我祝你跟住法治早啲死